原來今日係兩鐵合併10周年

九廣鐵路

兩鐵合併 車費即減

跟住幾年加返10幾個巴仙

其實當年九鐵嘅管理文化
係咪差過地鐵好多呢？

係
時至今日都仲係
輪流請病假攞ot 係不成文規矩

因為唔夠人手而OT 但咁樣會批咩?

九鐵以前係政府部門
會咁係十分正常

咁就十月

九鐵當年賺好多
又用好多

10年前既廣告入面油雞飯先18蚊

「一地兩檢」廣告，會唔會重蹈覆轍？

印象中當年九鐵分咗兩個部門
東鐵就十足政府咁
西鐵就私人公司咁

記得好多年前鏗鏘集有集講九鐵服務問題
節目訪問一個女乘客，佢覺得售票處某服務員態度有問題，打算投訴佢，於是問佢叫咩名
個職員咁答佢：「我做咩要話我個名你知啫，而家又唔係同你對親家」

17:13

如果依家公務員咁樣對市民會點

90年代之前啲公務員個個都係咁架啦
打後九鐵已經改革咗好多啦，個個講到臨合併仲係90年代咁款
九鐵啲職員起碼友善過依家啲閪面廢鐵職員

而家廢鐵唔少係外判

基本上西鐵馬鐵都係外判
服務態度嚟講
外判>>新員工>>>>>>>>>>老屎忽
九鐵定廢鐵反而唔大分別

改革成功就唔會兵變啦
基本上係田北辰改革失敗加速兩鐵合併

當年地鐵又真係管理得好過kcr好多

留名

個陣東鐵列車車底有裂紋要用人手駕駛
西鐵又火燭又成日壞
嚇死唔少人

東鐵始終係九廣鐵路通勤化，車站要原地擴大動線唔夠完善，鐵路沿線未必處處整到隔音搞到要慢駛，黃頭又冇預計chur到咁盡，總之問題多多
西鐵就係規劃問題，要市鎮邊緣設站，搞到初期客量低下，議員質疑係大白象，仲有補貼西門子單嘢

講到而家好好咁 西鐵係少左壞
但而家到觀塘線成日壞

貴到咁都好吹奏
1973年一碟油雞飯$4.9

e加都有機會搵到18蚊既

原來得十年到 以為好耐歷史

門面睇落係地鐵好，但你問實際住喺前九鐵沿線特別係西鐵嘅人, 一定大部分都覺得合併前好D。
-寬敞嘅西鐵站同豆腐潤咁細嘅地鐵站比較已經係笑話, 屋企咁細都唔夠, D地鐵站(就算係新起)都係咁細。新起嘅地鐵站裝修十年不變，毫無美感。
-合併後不斷喺西鐵站加鋪頭，將通道收窄，令我地再要做沙甸魚。
-每個站都有入閘機拆走，部份車站闊閘機本身每方向2部變左雙向使用，影響人流
-多個車站關閉部份客務中心，本身唔同出口可以喺就近位置可以搵倒客務中心，變到要行好遠，仲有閘內閘共用一個，大部份時間得一個職員，咁岩多人果陣要等好耐。大規模
-大規模縮減車站人手，而家隨左繁忙時間(波板糖人又係廢嘅)，邊會喺月台/大堂搵倒一個職員?

仲有好多不能盡列，而上所有改變都反影地鐵係亳無人性，只向減省成本，收益最大化看，唔重視乘客感受/舒適。

成唔成功睇你點睇，但九鐵後期的確係透明咗，最出名咪8分鐘通報機制
但一樣可以係田北辰自己太過急進而搞到所謂失敗
而且九鐵比依家既廢鐵更願意同大眾溝通，例如以前九鐵間唔中都搞下車廠開放日
依家廢鐵根本係唔憂做心態，仲駛乜同你地打好關係者

以前九鐵有8分鐘通報機制，人地主動報告你咪覺得成日壞囉
地鐵就鍾意收埋遲一遲先報
結果合併後就風水輪流轉，地鐵成日壞仲要收收埋埋唔公佈

十年都未慣叫港鐵

地鐵缺乏人性化係近年先突然顯著
真係風水輪流轉

擔心黎做咩，反正意料中事

西鐵以前比人話係大白象

過多十，今日比人叫大白象既野又會點

變咗甩皮甩骨大白象

九鐵仲有經常搞茶聚收集乘客意見 雖然唔知係咪真係有人去 但起碼佢份月刊真係會講番有咁嘅嘢反應點樣同下一轉幾時同邊個站再搞

西鐵都係延長左去尖沙咀先多咗人搭
以前南昌嗰個時候根本少人到痴線

果次西鐵火燭
之後即刻搞免費搭車
而且下個月月票減價
九鐵都仲識得補鑊
相反而家一句唔好意思算數

港鐵車廂意見區

打壓及監控「非我族類」鐵路愛好者（原本就係未來鐵路公司員工潛在人物）；
無任何措施，讓乘客對鐵路認識，有「公開知」的權利（只能光顧鐵路學院）

我只係記得
鐘
欣
銅
路
西
呢個廣告
即係移花接木十年喇

Kcrc

根本就唔應該叫港鐵
火車同地鐵係交通工具
公司改左名都唔會改埋個交通工具既本質
你會唔會話九巴/ 城巴而唔係搭巴士